【支付寶漏洞】跨境轉賬推出1個月即出事！港用戶無端被過數

【支付寶漏洞】跨境轉賬推出1個月即出事！港用戶無端被過數

【新增專家意見】
支付寶香港（AlipayHK）公佈，上月21日收到1宗用戶查詢涉及跨境消費的異常交易，用戶無故被過數，經調查後發現涉及內部技術問題，並非用戶本人操作，涉及金額為163.79港元。

AlipayHK表示已在短時間內取消該筆交易，並已退還金額。

AlipayHK上月才推出跨境付款功能，覆蓋粵港澳大灣區及日本九州等地。AlipayHK發聲明表示，事故屬個別事件，相關的技術問題已修復，並正積極檢視事件，對於用戶構成不便深表歉意。據了解，事件由於涉事用戶剛換新手機，碰巧遇上系統升級，故出現漏洞，導致異常交易，

AlipayHK指已向金管局匯報事件。

AlipayHK回覆《蘋果》查詢時再補充，是次事故發生時系統正在進行升級，而用戶曾更換設備，涉及系統軟件未能及時更新，導致該個別情況發生。

不過，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑認為，換新手機碰上系統升級，從而導致漏洞出現的情況較為罕見，「可能係萬分之一嘅機會，不過都要睇返仲有冇其他同類型事情發生，如果冇就可能真係單獨事件」。他呼籲用戶應定時檢查電子錢包裏有否出現可疑交易，一旦出現異常情況應即時通報負責的公司，「呢啲情況用戶理應唔使負責，但真係要自己留意確保安全」。他指在系統升級時發生事故也會偶然發生，「可能呢啲情況下係需要舊系統同埋新系統同時一齊run一段時間，唔好太快就fade out咗個舊系統」。

抵死啦用支那寶啦

可能係萬分之一嘅機會

中國咁多人口，支付實一日咁多條交易，萬份之一即係每日出錯無一萬都有幾千次
你用埋我果份啦

支付寶 99.9% 係無問題

一來用支那寶已經柒
二來爭個幾百蚊都出黎嘈
咁撚廢

D支那仔支那妹比人電話呃都閒閒地百幾二百萬啦